★慘被支那人封印的鐵路------東涌綫！

放棄全綫4軌設計，會導致共用路段發生事故時，兩線服務皆受影響。

青馬大橋、馬灣高架道路和汲水門大橋，鐵路部份結構改為只容納上下行各1列列車，成為全綫班次的樽頸，令此路段的班次，限制於每2分15秒每方向才可以有一列列車通過。

訊號系統的功能有限，令信號系統的電腦無力分辨機場快綫及東涌綫該享優先權駛入之後路段，有時更令機場快線列車在九龍站、青衣站、欣澳站路軌等待正在上下客的東涌綫列車駛走後才能開出。

供電系統功力差，設計令市區段（九龍至荔景段）需要限制進入的列車數量（例如機場快綫九龍站至荔景段只可有1列列車、東涌綫奧運站附近為2列、奧運至荔景隧道入口亦為2列，全部以單向計算），否則會因為用電量過大而發生意外。東涌綫在該段以3.5分鐘一班行駛時，需動用最後一組備用的電流變壓器；即班次不可再提升至比3.5分鐘一班密，如有必要提升班次亦需先進行電力工程。

支那人

搭緊東涌線覆你

支共最鐘意做啲損人不利己嘅事
東涌綫加極班都係疏過市區線就係因為迫住分薄啲班次比機鐵

故意起條殘障鐵路，最後要重建，又有得超支，支那夢！

支那：一切建設，以超支為本

唔係點loop 大GDP

Cf 膠鐵, 東大嶼都會, 香港2030+

lm

可惡

怪唔之得 要咁咁耐先一班

成日屌人港英

心諗你班強國人真係無好野

屌佢老味 起高鐵用成千億就無問題 呢條真正有用嘅就縮數

本來機場鐵路全線為四軌設計，但由於當時中華人民共和國政府對機場核心計劃的造價，尤其是機場鐵路，與英國政府出現嚴重分歧，例如機場鐵路原定西隧、青馬大橋及大嶼山段為四線行車，英方要作出多項讓步後，包括機場鐵路部份路段更改為雙線設計（奧運至荔景段則於通車初期為雙線，但預留四線設計，並於南昌站通車同時加建另外兩條行車線），才能達成協議。

又推